[
   {
      "id":1,
      "question":"Kto był pierwszym słynnym filozofem w starożytnej Grecji?",
      "a":"Platon",
      "b":"Sokrates",
      "c":"Arystoteles",
      "d":"Tomasz z Akwinu",
      "answer":"b"
   },
   {
      "id":2,
      "question":"Który z tych filozofów był studentem słynnego Platona?",
      "a":"Ekumeniusz",
      "b":"Sokrates",
      "c":"Tales",
      "d":"Arystoteles",
      "answer":"d"
   },
   {
      "id":3,
      "question":"Kto był studentem Sokratesa?",
      "a":"Hermiasz",
      "b":"Arystoteles",
      "c":"Platon",
      "d":"Heraklit",
      "answer":"c"
   },
   {
      "id":4,
      "question":"Gdzie wygłaszano nauki trzech słynnych filozofów: Sokratesa, Platona i Arystotelesa?",
      "a":"Każda odpowiedź jest poprawna.",
      "b":"W szkołach, które założyli Sokrates i Arystoteles.",
      "c":"W szkole Sokratesa.",
      "d":"W prywatnych szkołach.",
      "answer":"b"
   },
   {
      "id":5,
      "question":"Czym jest filozofia?",
      "a":"To teorie o tym, czym jest świat.",
      "b":"Wiedzą o kulturze.",
      "c":"Opowiada o religii i sensie życia.",
      "d":"Każda odpowiedź jest poprawna.",
      "answer":"a"
   },
   {
      "id":6,
      "question":"Kto był słynnym filozofem, który pojawił się po Arystotelesie?",
      "a":"Sokrates",
      "b":"Pitagoras",
      "c":"Nie było takiego.",
      "d":"Tales",
      "answer":"c"
   },
   {
      "id":7,
      "question":"Co zrobił Platon, aby założyć własną szkołę?",
      "a":"Spisał nauki Sokratesa.",
      "b":"Spisał pomysły Arystotelesa.",
      "c":"Stworzył własną filozofię.",
      "d":"Wykorzystał nauki Arystotelesa, Sokratesa i swoje.",
      "answer":"a"
   },
   {
      "id":8,
      "question":"Który grecki filozof mieszkał w beczce?",
      "a":"Heraklit",
      "b":"Diogenes",
      "c":"Antystenes",
      "d":"Demokryt",
      "answer":"b"
   },
   {
      "id":9,
      "question":"Od czego, zdaniem Arystotelesa należy zaczynać badanie?",
      "a":"Od sformułowania hipotezy",
      "b":"Od pojęć, a właściwie od definicji, które stanowią podstawę prawidłowych pojęć",
      "c":"Od sformułowania założeń",
      "d":"Od dokładnej analizy każdego zagaadnienia",
      "answer":"b"
   },
   {
      "id":10,
      "question":"Co początkowo oznaczało słowo filozofia",
      "a":"Wszelki byt",
      "b":"Naturę świata",
      "c":"Ogół wiedzy, mądrość w ogóle, wykształcenie",
      "d":"Inteligęcje",
      "answer":"c"
   },
   {
      "id":11,
      "question":"Kto jako pierwszy użył słowa filozofia",
      "a":"Sokrates",
      "b":"Tales",
      "c":"Pitagoras",
      "d":"Kartezjusz",
      "answer":"c"
   },
   {
      "id":12,
      "question":" Czy zdaniem Pitagorasa mądrość dostępna jest ludziom?",
      "a":"Według Pitagorasa mądrość nie jest dostępna ludziom.",
      "b":"Według Pitagorasa mądrość jest rzeczą ludzką, a miłość mądrości boską.",
      "c":"Według Pitagorasa mądrość dostępna jest ludziom.",
      "d":"Według Pitagorasa mądrość jest rzeczą boską, człowiek może co najwyżej dążyć do mądrości.",
      "answer":"d"
   },
   {
      "id":13,
      "question":" Kiedy urodził się św. Tomasz?",
      "a":"w III wieku p.n.e.",
      "b":"w XIII w.",
      "c":"na przełomie IV i V w. n.e.",
      "d":"w XI w.",
      "answer":"b"
   },
   {
      "id":14,
      "question":" Kim z pochodzenia był Św. Tomasz z Akwinu?",
      "a":"Był Grekiem",
      "b":"Był Włochem",
      "c":"Był Polakiem",
      "d":"Był Hiszpanem",
      "answer":"b"
   }, {
      "id":15,
      "question":" Co to jest szczęście, zdaniem Św. Tomasza?",
      "a":"Poznanie Boga",
      "b":"Gromadzenie i używanie dóbr materialnych",
      "c":"Działanie zgodne z naturą",
      "d":"Założenie rodziny",
      "answer":"a"
   }
   , {
      "id":16,
      "question":"Która maksyma nie należy do Sokratesa?",
      "a":"Odwaga jest to wiedza o tym, czego się bać, a czego nie.",
      "b":"Szczęście jest przyjemnością wolną od wyrzutów sumienia.",
      "c":"Wiem, że nic nie wiem.",
      "d":"Nigdy nie zestarzeje się serce, które kocha.",
      "answer":"a"
   }, {
      "id":17,
      "question":"Jak długo żył?",
      "a":"35 lat",
      "b":"45 lat",
      "c":"75 lat",
      "d":"70 lat",
      "answer":"d"
   }, {
      "id":18,
      "question":"Kim jest Demiurg, według Platona?",
      "a":"Malarzem",
      "b":"Robotnikiem",
      "c":"Boskim budowniczym świata",
      "d":"Rzemieślnikiem",
      "answer":"c"
   }, {
      "id":19,
      "question":"Na czym opiera się państwo doskonałe, według Platona?",
      "a":"Na rozwoju",
      "b":"Na kodeksie",
      "c":"Na dobroci",
      "d":"Na idei dobra i sprawiedliwości",
      "answer":"d"
   }, {
      "id":20,
      "question":"Co Sokrates myślał o demokracji?",
      "a":"Był przeciwnikiem",
      "b":"Był zwolennikiem",
      "c":"Miał neutralne zdanie",
      "d":"Nie miał zdania",
      "answer":"a"
   }, {
      "id":21,
      "question":"Do kogo należy to zdanie 'Myślę więc jestem'",
      "a":"Sokratesa",
      "b":"Platona",
      "c":"Pitagorasa",
      "d":"Kartezjusza",
      "answer":"d"
   },{
      "id":22,
      "question":"Kiedy urodził się Kartezjusz?",
      "a":"W 1688 roku",
      "b":"W 1960 roku",
      "c":"W 1596 roku",
      "d":"W 1469 roku",
      "answer":"c"
   }
]